# README #

Это приложение теперь тоже является частью вселенной не меньше, чем песня группы Иванушки International. Оно не ставит своей целью задеть чьи то чувства и разрабатывалось исключительно в положительных целях.

### Описание задачи ###

Калькулятор доходности по займу.
Описание начальных условий:
Инвестор дает деньги в заём четырем заёмщикам на полгода.
Ожидаемая доходность инвестора – 30% годовых
Фактическая доходность считается по историческим данным.
Пример исторических данных приведен в прилагаемой таблице.

Описание вкладок таблицы.
На вкладке итого приведены формулы для расчета ожидаемой и исторической доходности. На вкладках ЮЛ1-ЮЛ3 собраны исторические данные по выплатам трех ЮЛ-заёмщиков.
ЮЛ1 осуществлял выплаты вовремя.
ЮЛ2 осуществил полное досрочное погашение в четвертом месяце.
ЮЛ3 платил вовремя первые два месяца, а потом стал допускать просрочки.

Задача
* 1.	Разработать структуру базы данных для хранения исторических данных
* 2.	Реализовать web-страницу калькулятор, считающую доход инвестора при вложении любой суммы. Калькулятор считает ожидаемую и историческую доходность. Ожидаемая доходность 30%, а фактическая считается по историческим данным из базы.
* 3.	Быть готовым внести исторические данные по ЮЛ4

### Приложение ###

* [Вот тут можно посмотреть работающее приложение](https://starshenkov.herokuapp.com/)
### Для рассчета доходности инвестора нужно на странице редактирования изменить данные в любом поле ###
Собственно для разработки приложения исползовалась связка RoR + JQuery + HAML + Bootstrap
Такой выбор сделан в пользу быстроты разработки.

В приложении по возможности учтены все граничные условия и валидации.
